# Большая лабораторная

## Рекомендации к запуску программы

Рабочая версия алгоритма представлена в jupyter notebook файле BigLab.ipynb. Открывается файл с помощью Anaconda или PyCharm.

Необходимо запустить первую ячейку кода для импорта необходимых функций, также в ноутбуке встречаются ячейки, выполнение которых требует запуска предыдущих.

Работающий алгоритм представлен для запуска в последней ячейке ноутбука.
## Постановка задачи

Пользователь на вход алгоритма даёт фотографию, на которой есть только стул и дверной проём. Наличие других предметов на изображении нежелательно.
 
Алгоритм должен уметь определять по фотографии, можно ли стул поступательным движением пронести через дверной проём (т.е дать ответ "да" / "нет").
 
**Опциональная** задача для алгоритма:
 - указать, на сколько градусов надо повернуть стул, чтобы он стал пролезать через дверной проем.

Опциональные аргументы алгоритма (необходимые данные для решения опциональной задачи):
 - расстояние от точки съемки до двери (м)
 - расстояние от точки съемки до стула (м).

Допустима погрешность в пределах 50 см (0.5 м).
 
## Требования к входным данным
 
Входные изображения пользователя должны соответствовать следующим требованиям:
 
- формат jpg
- на фотографиях присутствуют стул и дверной проём. Чем меньше посторонних предметов на фотографии, тем выше ожидаемая точность ответа.
- дверной проём на фотографии должен находиться в центре (по горизонтальной оси)
- стул на фотографии должен находиться ниже центра изображения (по вертикальной оси) и выше нижнего края. Оптимальное расположение -- середина нижней полуплоскости изображения. Также не следует размещать стул с самого края фотографии
- фотографии должны быть сделаны при хорошем освещении. Желательно иметь контрастные стул и фон внутри дверного проёма.
- желательно предоставлять изображение размером не ниже 900х1600 пикселей 

## План
 
### 1. Выделение контуров

1.1 Предобработать изображение с помощью бинаризации, морфологических функций.

1.2 Применить метод Канни для нахождения границ стула и дверного проема.
 
1.3 Попробовать применить преобразования Хафа для определения прямых на изображении. Ожидаемый результат: нахождение границ дверного проема. При анализе полученных данных отсеиваются прямые, не входящие в промежуток [0.1 * W, 0.4 * W] для левой границы двери и [0.6 * W, 0.9 * W] для правой. Если поиск границ дверного проёма закончился неудачей, границы "по умолчанию" выбираются как 0.32 * W и 0.72 * W. (W - ширина изображения в пикселях)
 
1.4 Попробовать найти углы дверного проема и изгибы / граничные точки стула с помощью угловых детекторов. 
 
1.5 Попробовать сопоставление найденных контуров с подготовленными шаблонами стула.
При анализе полученных особых точек используется предположение о местоположении стула на изображении (см. Требования к входных изображениям) для отсеивания лишних особых точек.

1.6 Подобрать параметры детекторов, дескрипторов и алгоритма сравнения. Отфильтровать полученные наборы сопоставленных точек.
 
### 2. Анализ полученных данных
 
2.1 Определить геометрические размеры объектов на основе 1.2 - 1.6 (относительных размеров двери и стула на изображении).
 
2.2 Дать ответ на вопрос: "можно ли стул поступательным движением пронести сквозь дверной проем?"
 
[2.3] Определить, на какой угол стул нужно повернуть, чтобы он прошел через проем.

## Отчёт
См. файл BigLab.ipynb